轟教局審查中史課本 鄭中基：自己教子女真歷史

轟教局審查中史課本
鄭中基：自己教子女真歷史

30,818

鄭中基

【本報訊】教育局收緊中學歷史課本的內容審查，要求修改「香港在中國南方」、「中國堅持收回香港主權」寫法，教育局局長楊潤雄前日於立法會越解越亂。楊昨繼續死撐，堅稱收回香港主權說法有誤，因中國一直擁有香港主權，所以回歸不涉收回主權，但說「收回香港」則無問題。不過當局解釋繼續惹各界炮轟，藝人鄭中基在fb諷刺楊潤雄表現不濟，表明會靠自己教授子女「真歷史」。

楊死撐非否定「收回」字眼

楊潤雄前日到立法會，為審查歷史教科書內容解畫，一度發言表示因國家擁有香港主權，故此不涉及收回香港或收回香港主權。楊潤雄昨死撐，他並非否定「收回」字眼，而是中國一直擁有香港的主權，故不涉收回或不收回「主權」問題，「《基本法》都有寫係恢復行使主權」。但他指，若按《基本法》所寫「收回香港」則沒有問題。

楊潤雄續指，根據當局的教科書送審機制，不能單憑一兩句文字就判斷內容是否合適，一定要看前文後理。他又指，留意到社會對他的解釋亦有不同詮釋，認為凸顯教科書內容必須準確，「唔好嘗試將大家一些唔同睇法，強迫喺個小組施加壓力。」

中文大學中國語言及文學系前高級講師歐陽偉豪（Ben sir），亦反擊當局說法。歐陽偉豪反駁楊潤雄有「港獨」假設，指常人理解「香港位於中國南方」一句，一般只會解讀為香港在中國境內的南方，揶揄稱「除非你有港獨的假設，假設香港位於中國境外的南方，這樣才會質疑『香港位於中國南方』不夠清晰」。

■記者鄭啟源

上一則
平治鏟壆 兩男女一小童重傷

下一則
美人權報告「京DQ議員侵蝕港自治」斥內地派員監控民主派拘示威者製寒蟬效應

呢條友，前年剩係抽水
但唔肯表態港獨，又唔肯出資武裝起義
被連登成班屌撚到仆街

佢暗底幫緊

真
如果獨派有佢支持，而家都應該打到上上海啦

今次唔只波動，連音樂台都嚟埋。

暴龍哥

正氣藝人

龍威

港獨左幾年，今年大倒退
之前建國又話陳浩天+連登+藝人出資買軍備

條約係滿清簽, 清之後到民國， 民國之後到支共

而家臺灣滅左國咩？

做咩會變左中國強奪香港主權

仲有香港人有公投過要加入中國？

雙登仔 : 唔係港獨就=奶共

好似黃子華都講過

大陸最初係「收返」香港

之後就變左「回歸」。

成個感覺唔同曬